外匯牌價問題

一般黎講, 外匯牌價都係分買入賣出兩種
買入 = 銀行買入, 賣出 = 銀行賣出
所以賣出價係一定會高過買入價
好似咁
例子: 恒生銀行

但唯獨人民幣,
街邊找換店又好, 上網又好
多數都會見到佢個買入同賣出價係調轉
例子: 中銀, 許氏

我覺得依個設定完全係on9 ,
如果d師奶啊婆唔識真係會好容易搞錯
定其實係有咩特別原因要咁做??

我都想知

奶野, 出錯圖
恒生: